接連患罕見病瀕癱 BB捱完一刀又生癌 中大六教授募捐救小可仁

罹患罕有心臟病的17個月大男嬰張可仁，雖捱過手術度過一劫，不過未滿兩歲又再受病魔糾纏，確診患罕見癌症「第四期神經母腫瘤」。可仁體內癌細胞已擴散至頭骨、腰椎和盆骨，壓住脊髓神經線，並轉移至骨髓，年紀小小卻承受極大痛楚，並有癱瘓危機，急需接受免疫治療度過難關。惟免疫治療屬自費項目，中大醫學院6名教授公開呼籲為可仁募捐200萬元，希望助其接受治療。
記者 鄭啟源、曾偉龍
中文大學醫學院昨於facebook發出募捐帖文，指男嬰張可仁因病況極容易受感染，現正入住威爾斯親王醫院兒童癌症中心隔離病房留醫接受化療。院方指出，根據可仁的治療方案，未來約一年至一年半尚要接受手術、放射治療及骨髓移植，但要大幅增加延續生命機會，骨髓移植後可仁尚需接受價格高昂的免疫療法，才有望將存活率由二成增至成。
腎上腺腫瘤「薯仔咁大」
可仁的人生路並不平坦，出生第四天已因罕有心臟病「主動脈狹窄」（Coarctation of Aorta）接受緊急手術，現又確診患癌。免疫療法需病人自費，費用高達200萬元。可仁父親張俊傑是中大醫學院2000年畢業生，現雖擔任醫生，但要同時照顧一家幾口，無力面對高昂治療費用。可仁母親本為小學主任，惟已辭職全力照顧可仁及另一患自閉症兒子，家中經濟壓力沉重。
張俊傑昨晚回應稱，對於兒子可仁患罕見癌症感突然，「最初都係好似傷風嘅徵狀，開始時係發燒，有少少咳，當時兒科醫生診斷都係覺得係過濾性病毒感染」。但他察覺原本相當活潑、喜歡跑跑跳跳及到處爬的可仁，突然「唔願行」，經常要人抱，於是便帶可仁接受更深入診斷，「夜晚帶可仁去醫院做磁力共振檢查，已經好擔心佢會唔會係吉巴氏綜合症，好驚佢要坐輪椅，點知個情況係更嚴重」。
他說，可仁已接受第二針化療針，「佢癌細胞擴散咗去好多地方，腎上腺有個薯仔咁大嘅腫瘤，因為太大，需要做化療縮細個瘤，然後先可以做手術切除腫瘤」。根據醫生向他表示，治療過程會長達一至兩年，而治療方案亦相當複雜，尚要做骨髓移植及免疫治療，「免疫治療要自費，要150萬至200萬，肯定係我屋企冇辦法負擔」，希望公眾參與募捐，助其子度過難關。
中大醫學院2000年畢業同學會正為張可仁發起公開籌款，助他接受骨髓移植後的免疫治療，並希望政府及社會關注兒童罕有癌症治療。募捐行動暫已獲多名中大醫學院教授支持，包括副校長霍泰輝、前醫學院院長鍾尚志、現任助理院長古明達、助理院長莫仲棠、內科及藥物治療學系心臟科副教授李沛威，以及精神科學系臨牀助理教授麥敦平。
基督教靈實協會行政總裁林正財回覆《蘋果》表示，張俊傑畢業後不久已於靈實護養院工作，一直盡心盡力照顧長者，與同事關係良好，但同事只知道其子有病，不知道實際情況。他昨晚才知道籌款情況，而機構內有緊急援助基金，支援有需要同事，將主動聯絡他。但基金款額有限，料可撥出數萬元作為支持，並希望他籌得足夠款項為兒子治療。本身是行政會議成員的林正財指，越罕見的疾病醫療費用越高，即使張是醫生，亦未必能負擔昂貴醫療費用，社會上有更多人亦難以負擔，今屆政府應可以多做一點幫助有需要的病人，包括罕見病患者。

籌錢安樂死好過 一生出黎咁多病痛
醫翻都仲有成世要行 玩撚死個b

衰啲講句，呢啲病通常搞到你成世都好辛苦，人生大部分時間都喺醫院渡過，我係個BB寧願死咗佢好過

小學主任 醫生

黑心啲都要講 其實咁細個有病仲要係呢啲罕見病 倒不如安樂死仲好 醫返好機率真係低加上開支太大 見住佢細細個做咁多手術仲慘
或者之後去做研究 睇下會唔會有其他醫療方法係負擔得到

一個自閉一個又心臟病又癌症 好心咪生啦

大仔又有自閉
D基因出晒事..

你係醫生

你應該明白醫學係有限制

有問題學人生仔下場

個bb好慘

做醫生都要募捐？咁高人工去銀行借幾百萬分期還都得啦

呀教授你地自己唔捐？

琴晚睇個fb page d留言覺得真係on9

咩嘢神會賜福俾個bb

真係賜福就唔會搞到成個家咁慘啦2個仔都有事

賜咩福姐都on9

一個係咁都唔去驗下

睇錯標題以為6個教授夾埋捐200萬

on9

覺得係講錯嘅咪指出人哋有咩logical failure囉一咪攻擊人冇意思

咁既情況真係安樂死好過
對家人對個B都係

神既考驗

安樂死仲好
比佢生存到成人
又要擔心自己幾時會死
如果捱唔到成人，又要受苦最後都係死

佢呀爸都係醫生。明知係有機會救唔到

要2百萬先有機會救返個仔有幾多人做得到？

係好傷感好沉重，但真係冇辦法

死左佢算啦，物兢天擇

醫學上無病係100%醫到

當然啦lee樣

但要用咁大舊錢去換果50% 真係唔容易

生出黎兩個都有病會唔會基因問題？醫生咁叻都無辦法保證自己生出黎既bb係健康

馬太六26：你們看天空的飛鳥，牠們既不種，也不收，又不收積在倉裡，你們的天父尚且養活牠們。你們不比牠們貴重麼？

有無諗過

過程中個bb會勁suffer?

我唔係bb父母，無資格批評

確實抱有一絲希望都唔應該放棄

佢老豆必須付出好多好多去換bb生命延續

最終結果

可能都係睇bb有無生存意志

自己既細路 父母好難輕易放棄 一個旁人簡單講句 父母好難做到

樓上有人講 明知自己咁多問題仲去生

心臟病係就算先天性 都唔一定因為父母基因問題 有同因素

cancer 雖然有遺傳學支持 但有唔小人細個就中招 唔一定父母帶的有 我父母有朋友個仔十幾歲就cancer 死咗 細個見過對方 幾精伶 未過身今年應該啱啱廿歲
cancer 係基因突變 患上你會怪邊個 冇人可以怪 我個人幾希望真係研究到治cancer 既藥 不過我睇過啲研究幾難癌細胞既防禦機制幾勁

點解d 醫生唔義醫？

自閉症又怪父母

屌佢老母又醫生又前主任同我講無錢

個仔變左醫學實驗對象

佢地又唔係無錢搏命生果堆，唉.......希望BB過到關喇。
我做左人父母，先知果種切肉不離皮既親子關係，安樂死？諗起到起哂雞皮。你話我自私又好咩都好，如果仔女有事，我一定盡力吊住佢條命，盡力救.......
過程係辛苦，但辛苦就放棄好唔好呢？我唔識答，但我會選擇唔放棄。
希望BB捱到喇。

中大醫學院畢業的醫生們咁有愛心
唔使一陣都應該籌到幾百萬啦

咪係
個個都係醫生

六個教授每人捐㐰半月薪水咪夠咯

一個醫生 一個老師

頭腦應該唔差 生兩個仔一個自閉一個有病

未大過就已經一身病痛
佢大左都有排捱

你依啲咪範私囉
為咗自己自我感覺良心
為咗自己心裡好過啲
美其名救個BB 實際上係令佢不斷痛苦

呢啲就係社會人脈嘅重要性, 人哋識親嘅都係醫科教授, 講幾句嘢兩百萬no problem啦。

係感情上我諗唔係 咁辛苦生佢出黎 期待個b健康成長 未經歷過唔會明 。 可能佢地過唔到自己心理關口，啲教授都話有2成機會既。

連登籌錢買張機票去比利時好過啦

呢啲劣質基因淘汰左佢啦

一句神既考驗收佢皮啦

呢個b你真係覺得醫完就可以健康成長？
仲要無手尾跟？你可以話會有奇蹟唔醫點知，但邊有咁多奇蹟
感性上咁諗，個b一岀世已經兩個大病，會唔會其實佢條命就係咁，勉強無幸福呀

亂倫
登報同全世界人講

成篇野淨係sell個仔有幾可憐
又唔講清楚啲你身為醫生點樣負擔唔起
就好似利用人地對小朋友的同情心咁

你當係吊住個bb條命黎做醫學研究喇
你估真係想救佢咩 純粹係想係佢身上得到數據
救佢只係包裝得靚d咁解
佢死左就冇得研究

呢對老豆老母好心唔好害人啦

呢個係神俾佢既考驗
個考驗就係叫佢唔好諗住有後、生仔
但係明顯佢過唔到呢個考驗，主要佢suffer

佢算唔算批評緊人？神應該好快懲罰佢

仲有最直接害個bb既唔係佢老豆老母咩 明知基因有事就咪撚再生啦
生左出來有事又無錢醫要人籌旗

睇個2位父母點諗，巴打你言論太負面

有時不幸就係不幸
積極面對 雖然身受其中既人好難咁面對 但旁心既支持最小唔係成為佢負擔 我諗咁樣為最好

疾病都係上帝創造，上帝半正半邪

如果將個bb安樂死
咁算唔算殺人

咁都無200萬

痴根 呢啲真係醫返都嘥藥費

做醫生都冇錢.唔好玩啦.叫你老婆出番黎做野咪得囉.又車又樓又工人.是旦cut一樣都慳好多啦..
如果你籌錢係單為成立基金幫罕見病童我就即刻捐.但而家你班醫生竟然叫人幫自己.情何以堪？！
香港醫生係全球醫生人工中最高既地方之一！係幫都幫蘋果暖流啦吊你！

轉生做任何人啦

話就話醫生老師實出到2球,問銀行借都一定批,咁借完都要還架大佬,俾得起但唔代表2球係小數目,再講,出左呢2球野,咁變相咪少左錢去培養佢而家個大仔
佢而家搵D教授出面募捐,醫得好固然開心,萬一醫唔好,又唔洗佢還錢,又唔係洗佢錢,完全冇蝕章,咁大風險點會仲問銀行借錢 所以你話醫生老師幾咁醒目

關我咩事？

養大一個小朋友要400萬 驚閪

首抽唔差 可惜中bug

你六個 醫生收少啲，自己 捐一啲錢出嚟 咪二百萬囉， 成班社會最上樓嘅人搵最多錢不斷叫啲窮人捐錢

鏡頭前唔可以做壞規矩
如果唔係會好多人都要求義醫
最後洗唔洗佢地埋單得佢地先知

sorry,我d錢係會留番幫d窮人
唔撚係會捐俾你班醫生囉
你地班友仔幾個月薪加埋都二百萬啦

btw,小朋友是無辜的，聽天由命啦

200萬對普通人黎講可以好多
但係6個醫學教授黎講一d都唔多啦
我當你每人10萬一個月
200除你六個人
每人33萬
大概你三個月人工
真係想救人就自己比左啦
何況你地又點止10萬一個月咁低

所以唔會自己出錢
籌到錢就醫 唔係自己錢冇咁肉赤
籌唔到就算

係啊屌，個撚個係到話‘當個仔係你既就唔會咁講’
收皮啦屌睇到好想嘔，有事個果又唔係佢地，個個得把口，真係好撚反智

早死早超生

所以係攞個b做實驗？

劣質Dan既極致

呢種人先係真正既偽信徒
你何德何能覺得自己求乜就有乜？
仲要話人會被上天懲罰
傻鳩當左自己係上帝？

自閉症有遺傳因素

完全中point

係6個教授叫人做老襯捐

你去兒科病房走一轉
睇下d由出世住醫院到大既case
成住菜咁訓係度唔識行唔識講嘢 差唔多20歲仲要日日換片抽痰轉身
屋企人就一星期探一次 所謂既探只係送尿片過去 唔會同到個‘細路’有任何交流
你只要親身去睇過你就會知點選擇
一條命咁就係醫院擺一世㗎啦
真係病人、家人、照顧佢既醫護人員三輸

極度認同

第一個有自閉
唔信邪生左個啦
呀仲衰，有罕見病
唔得，生多個先，今次一定冇事既

大佬呀
純粹係差錢就救到既
點解唔問左啲 月球人 星球人籌先？
呢啲terms 正正係形容緊醫生 呢一行業

你話過千萬
已經問左呢啲同行借左八百萬
仲差二百萬就可以救到佢 都比我感覺你唔係算到盡 唔想自己比呀

所以德意志最妙最好
台灣健保!

德國式共產社會

問整容，醫美個班要錢啦

捐一蚊
香港有七百萬人夠用有凸

嗰啲先天基因有問題冇得講
但如果出世嗰陣健健康康，之後先突然有事，好似Cancer嗰啲真係好難割捨, 做父母當然希望奇蹟會出現係自己仔女身上

我不是藥神香港版

咁大個人 應該要識得放棄
拖撚住個細路同你一齊博所謂既奇蹟
我覺得真係好自私

我覺得啦

咪就係

沒錯 智障殘廢嗰啲真係唔使考慮 但係同小朋友有幾年開心嘅回憶之後要死嗰啲 真係諗都唔敢諗 我可能接受唔到同佢一齊死咗佢算